%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage[a5paper, margin=1.9cm]{geometry}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  unicode=true,           % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
  pdfauthor={Louis Paternault},     % author
  pdfproducer={© Louis Paternault — CC-BY-SA-4.0 — http://ababsurdo.fr},
  urlcolor=cyan,           % color of external links
  hidelinks,
}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\begin{center}
  \large
  Utilisation du tableur
\end{center}

\setcounter{section}{-1}

\section{Récupération des données}

\begin{enumerate}
  \item Copier le fichier \texttt{donnees.ods} depuis le dossier partagé vers votre répertoire personnel.
  \item L'ouvrir avec LibreOffice.
\end{enumerate}

\section{Données et Représentations graphiques}

\begin{enumerate}
  \item Calculer le nombre d'entrées au cinéma par habitant et par an, de 1960 à 2006.
  \item Calculer l'indice du nombre de mariages en France de 1960 à 2006, l'indice 100 étant une année arbitraire.
  \item Tracer sur un même graphique l'évolution des dépenses des français en fruits et légumes, et celle du nombre d'entrées au cinéma, sous la forme de segments.
  \item Même question avec le nombre de mariages, et le nombre d'entrées au cinéma. Utiliser un axe différent pour chacune des deux courbes.
  \item Représenter, sous la forme d'un histogramme en trois dimensions, l'évolution des dépenses des français en fruits et légumes, et celle du nombre d'entrées au cinéma, pour les années 1960, 1970, 1980, 1990, 2000.
\end{enumerate}

\section{Corrélation fallacieuse}

En utilisant les données fournies (ou une partie des données fournies), et leur représention, faire apparaître une corrélation entre deux des trois séries.

\end{document}
